% Vamos usar memoir para o texto ----------------
\documentclass[extrafontsizes,20pt,%
   showtrims,% marcas de corte do stockpaper?
   openany% capítulos começam em recto ou verso
]{memoir}

% Usando utf8 -----------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Acentos no pdf --------------------------------
\usepackage[T1]{fontenc}

% Hifenação (divisão silábica) em português -----
\usepackage[brazil]{babel}

% Ajustes tipográficos --------------------------
\usepackage{microtype}

% Para cores e desenhos
\usepackage{tikz}

% Tamanho do papel (altura, largura) ------------
\setstocksize{10in}{12in} 
\settrimmedsize{10in}{12in}{*}
\settrims{0pt}{0pt}

% Tamanho do bloco de texto (altura, largura) ---
\settypeblocksize{8in}{10in}{*}

% Margens (razão entre spine e edge) ------------
\setlrmargins{*}{*}{1} % laterais
\setulmargins{*}{*}{1} % verticais

% Aplicando as mudanças no layout ---------------
\checkandfixthelayout

% Estilo de capítulos ---------------------------
\chapterstyle{crosshead}

% Páginas não são numeradas ---------------------
\makepagestyle{plain}
\makeevenfoot{plain}{}{}{}
\makeoddfoot{plain}{}{}{}
\pagestyle{plain}

% Para citar LaTeX ------------------------------
\usepackage{listingsutf8}
\lstloadlanguages{[LaTeX]TeX}
\lstset{extendedchars=true,inputencoding=utf8/latin1,%
  numbers=left,numbersep=15pt,language=[LaTeX]TeX,%columns=fullflexible,%
  basicstyle=\ttfamily,%
  frame=shadowbox,%
  keywordstyle={\bfseries\sffamily}%,
  %backgroundcolor=\color{yellow}
}


% Para citar url --------------------------------
\usepackage{url}
